---
title: Встречи управляющего совета
taxonomy:
    category: docs
    section: [tools, bytools]
---


| **Общие атрибуты элемента управления** | **Описание атрибутов** |
| --- | --- |
| **1. Краткое описание**<ul><li>Когда</li><li>Кто</li><li>Зачем</li></ul>| **Когда:** в каждой контрольной вехе проекта верхнего уровня<br> **Кто:** члены управляющего совета и приглашенные<br> **Зачем:** стратегическое управление проектом.  |
| **2. Описание**  <br>Общее описание инструмента, обоснование его необходимости | **Встречи управляющего комитета/управляющего Совета** (Встречи УК) – встречи коллегиального органа, ответственного за стратегическое управление в проекте, функции контроля и согласования. Данные встречи необходимы для обеспечения постоянной вовлеченности руководителей высшего эшелона в проект, а так же для обеспечения соответствия проекта текущей стратегии и нуждам бизнеса. Встречи УК могут проходить очно и заочно. |
| **3. Применение**<ul><li>Требования и рекомендации по применению</li><li>Пользователи</li><li>Порядок применения(конкретные шаги, необходимые для использования инструмента)</li><li>Внесение изменений</li><li>Ограничения по применению</li><li>Область эффективного применения</li><li>Область возможного применения</li><li>Область запрета применения</li></ul>| Обычно повестка заседаний УК включает в себя:<ul><li>Приемку промежуточных и финальных результатов</li><li>Принятие решений о переходе со стадию на стадию или закрытии проекта</li><li>Принятие решений по изменению основных параметров проекта (сроки, бюджет, содержание)</li><li> Решение вопросов, эскалированных на уровень УК, в том числе возникающих рисках</li></ul><br>Организацией заседаний УК обычно занимается Руководитель проекта, либо Основной заказчик, кому делегированы полномочия по определению повестки УК и доведения до УК текущего статуса/результатов по проекту. План проведения УК обычно составляется заранее и привязывается к ключевым контрольным точкам по проекту. Правила организации УК такие же, как при проведении других встреч (заранее спланированное время и место, наличие кворума для принятия решений, наличие повестки, наличие материалов, наличие протокола по итогам встречи).Изменения в состав УК проводятся решением УК и должны оформляться как Запросы на изменение проекта. Если в члены УК входят несколько заинтересованных сторон, схема принятия решений должна быть зафиксирована в обязательном порядке.Помимо стандартных вопросов повестки заседания УК так же могут быть использованы для принятия решений по замене ключевых сотрудников на проекте, хотя чаще данная функция делегирована на уровень Оперативного совета. |
| **4. Зависимости**<br>С какими другими инструментами связан | Входящие:<ul><li> Отчет по статусу проекта для УС</li><li>Запрос на изменение</li><li>Результаты по проекту/пакет для принятия решений</li></ul>Исходящие:<ul><li>Принятый или отклоненный запрос на изменение</li><li>Протокол принятых решений</li></ul> |
| **5. Отражение в плане в виде КТ**<br>Какие контрольные точки создаются в плане проекта | Заседания УК начинаются после принятия решения о целесообразности выделения инвестиций на проект. Желательно распланировать заседания УК как минимум на ближайшую стадию, скоррелировав данные заседания с получением результатов по проекту. Так как УК выполняет и контрольную функцию, необходимо регулярное рассмотрение хода проекта. Рекомендуемая регулярность - не реже 1 раза в 4-6 недель для проектов длительностью от года и более. Чем меньше по длительности проект, тем чаще стоит проводить УК для контроля получаемых результатов и принятия решений по продолжению проекта. Так же необходимо планировать работы по подготовке материалов по проекту, а так же их заблаговременное представление участникам УК. По итогам каждого УК должны быть зафиксированы принятые решения **КТ:** «Заседание УК проведено», «Протокол УК утвержден» |
| **6.**  **Человеческий фактор** Какие ошибки могут быть сделаны при использовании инструмента | Основной ошибкой при проведении УК может быть отсутствие принятия решений по итогам УК. Это может происходить либо из-за некорректной повестки, либо из-за несбалансированного состава, либо из-за отсутствия схемы принятия решений.Некорректная повестка не подразумевает необходимости принятия решений.Несбалансированный состав может заключаться как в разном управленческом уровне и весе членов УК, так и в несоблюдении баланса интересов. Например, в члены УК могут входить два представителя одной и той же заинтересованной стороны.Отсутствие схемы принятия решений может быть критично в случае наличия нескольких заинтересованных сторон с разными интересами в проекте. |
| **6. Приложение/материалы**<ul><li>Шаблоны</li><li>Ссылки на инструменты для составления</li><li>Примеры(кейсы)/практики/техники применения</li><li>Контрольные списки (для проверки правильности применения)</li><li>Ссылки на форумы/более подробное описание</li><li>Видео ролики, фото в работе, картинки (рисунки/схемы)</li></ul>  |   |